\section{Vorwort}
Die Wurzel von KFlog reicht bis in das Jahr 1998 zurück.
Das Projekt wurde von einem Geographie-Studenten und einem Segelflieger ins Leben gerufenen und war ursprünglich dazu gedacht, ein bisschen Programmieren zu lernen ...
Damit ist KFlog eine nicht ganz neue, jedoch noch recht unbekannte Software
für Segelflieger.
\\
Der Hauptunterschied zu anderen Programmen wie z.B. StrePla besteht darin, dass KFlog eine Anwendung für alle Plattformen, auf denen die KDE-Umgebung läuft, ist (z.B. Linux oder Solaris) und das KFlog unter der GNU PUBLIC LICENSE (Open Source) steht und somit frei verfügbar ist.
\\
Die Entwicklung des Programms erfolgt durch ein engagiertes Team, das über den ganzen Globus verteilt ist und via Internet miteinander in Verbindung steht.
Zur Zeit arbeiten etwa 20 Leute an der Entwicklung von KFlog. Die meisten Mitglieder des Teams sind mit der ''Materie des Segelfliegens'' vertraut so dass man fast behaupten kann, dass KFlog von Fliegern für Flieger geschrieben wurde. Das bringt den Vorteil mit, dass gewisse Bedürfnisse des  Martkes schon bei der Entwicklung mit berücksichtigt werden. \\

KFlog ist z.Z. in sechs Sprachen verfügbar und wird voraussichtlich noch in weitere Sprachen übersetzt werden.\\

Die künftige Erweiterung der Hardwarekompertibilität zu verschiedenen Geräten ist davon abhängig, wie die einzelnen Hersteller unser Team mit den notwendigen Informationen zur Programmierung der Schnittstellen versorgen.
Aber nach den letzten Informationen sind einige Herstller dem Open- Source-Gedanken gegenüber sehr aufgeschlossen, so dass die Gerätevielfalt in der nächsten Zeit mit Sicherheit wachsen wird.  


